\chapter{Specifikacija programske potpore}
		
	\section{Funkcionalni zahtjevi}
			
			\noindent \textbf{Dionici:}
			
			\begin{packed_enum}
				
				\item Administrator
				\item Naručitelj			
				\item Razvojni tim
				\item Zaposlenici HGGS
				\item[] \begin{packed_enum}
					\item[a] Spasilac
					\item[b] Dispečer
				\end{packed_enum}
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}
			
			
			\begin{packed_enum}
				\item  \underbar{Neregistrirani korisnik (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item poslati zahtjev za registraciju s željenom ulogom za
					koju se prijavljuje (spasilac, dispečer), a potrebni su korisničko ime, fotografija, lozinka,
					ime, prezime, broj mobitela i email adresa
					
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Administrator (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item vidjeti popis svih
					registriranih korisnika i njihovih osobnih podataka
					\item mijenjati dodijeljena prava i
					osobne podatke registriranim korisnicima
					\item potvrditi zahtjeve za registraciju
					\item dodijeliti status voditelja postaje spasiocu
					\item uređivati i dodavati
					informacije vezane uz stanice
					
				\end{packed_enum}
			
				\item \underbar{Spasilac (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					\item osvježavati podatak o dostupnosti za akcije (dostupan i spreman za akciju ili
					nije)
					\item odazvati se na akcije spašavanja
					\item na karti vidjeti zadatke koje treba obaviti te privremene i stalne postaje i trenutne pozicije ostalih spasioca na istoj akciji
					\item ostaviti komentare na karti vidljive ostalim sudionicima akcije
				\end{packed_enum}
			
				\item \underbar{Voditelj spasiocima (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					\item odazvati se na akciju spašavanja
					\item u svojoj stanici spasiocima definirati  na koji način su osposobljeni voditi spašavanje
				\end{packed_enum}
			
				\item \underbar{Dispečer (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					\item uključiti prikazivanje toplinske karte(na kojoj vidi tragove i način sudjelovanja spasioca)
					\item otvarati i zatvarati(označiti gotovom) akcije spašavanje
					\item vidjeti broj dostupnih spasioca po stanicama
					\item upravljati spasiocima na akciji spašavanja (slati zahtjev za uključivanje dodatnih spasilaca, definirati način na koji spasilac treba sudjelovati u akciji spašavanja, ukloniti spasioca s akcije spašavanja, pojedinačno zadati zadatke spasiocima)
	
				\end{packed_enum}
			
				\item \underbar{Baza podataka (sudionik) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					\item pohranjivati sve podatke o korisnicima i njihovim ovlastima
					\item pohranjivati sve podatke o postajama
				\end{packed_enum}
			
			\end{packed_enum}
			
			\eject 
			
			
				
				\subsection{Obrasci uporabe}
								
				\subsubsection{Opis obrazaca uporabe}
									
						\noindent \underbar{\textbf{UC1 - Slanje zahtjeva za registraciju}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Stvaranje korisničkog računa
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} -
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabire opciju "Registriraj se"
							\item Korisniku upisuje sve tražene podatke
							\item Provjera ispravnosti podataka
							\item Korisnika se vraća na početnu stranicu
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] Ponovljeni upis lozinke nije jednak prvom, jedinstveni podaci se već nalaze u bazi podataka, format podataka nije valjan, dio podataka nije unesen
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Korisnik dobiva poruku s detaljima nevaljana unosa, polja zadržavaju svoj sadržaj
								\item Korisnik dodaje podatke dokle god nisu točni ili odustaje od registracije
								
							\end{packed_enum}
				
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
						\noindent \underbar{\textbf{UC2 - Prijava u sustav}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Mogućnost korištenja korisničkih funkcija
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Registriran račun s identičnim korisničkim imenom i lozinkom
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabire opciju "Prijavi se"
							\item Korisniku upisuje sve tražene podatke (korisničko ime i lozinka)
							\item Provjera ispravnosti podataka
							\item Korisniku se prikazuje korisničko sučelje
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
						\item[2.a] Uneseni korisnički podaci ne odgovaraju onima u bazi podataka
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik dobiva poruku s detaljima nevaljana unosa
							\item Korisnik dodaje podatke dokle god nisu točni ili odustaje od prijave
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
						\noindent \underbar{\textbf{UC3 - Promjena osobnih podataka}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Promijeniti podatke korisnika
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijava administratora u sustav
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Odabir korisnika kojem se želi promijeniti podatke
							\item Promjena željenih podataka
							\item Ažuriranje baze podataka
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[1.a] Željenog korisnika nema u bazi podataka
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Administratoru se ne prikazuje nijedan korisnik te on odabire nekog drugog ili odustaje
								
							\end{packed_enum}
							\item[2.a] Korisnički podaci se ne mogu promijeniti jer ne bi bili jedinstveni ili su nevaljana formata
							
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Administratoru se prikazuje detaljno upozorenje te se briše nevaljan unos
								\item Administrator mijenja podatke u prihvatljive ili odustaje od promjene
							
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				\noindent \underbar{\textbf{UC4 - Brisanje profila}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator, korisnik
					\item  \textbf{Cilj:} Izbrisati korisnički račun
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Administrator traži korisnika kojeg želi obrisat ili korisnik stišće na profil
						\item Odabire brisanje računa
						\item Potvrđuje brisanje
						\item Korisnik se briše iz baze podataka
					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
					\noindent \underbar{\textbf{UC5 - Potvrda zahtjeva za registraciju}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Registrirati korisnika
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je poslao zahtjev za registraciju
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Administrator dobiva zahtjev
							\item Administrator pregledava podatke za prijavu
							\item Administrator prihvaća zahtjev za registraciju
							\item Korisnika dodajemo u bazu registriranih korisnika
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] Korisnik ima nepotpune podatke
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Kontaktiramo korisnika
								\item Naknadno dodajemo podatke
								
							\end{packed_enum}
							\item[2.b] Korisnik nije kvalificiran
							
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Odbijamo zahtjev(UC5.1)
								
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					\noindent \underbar{\textbf{UC5.1 - Odbijanje zahtjeva za registraciju}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
						\item  \textbf{Cilj: } Odbiti registraciju korisnika
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je poslao zahtjev za registraciju
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Administrator dobiva zahtjev
							\item Administrator pregledava podatke za prijavu
							\item Neregistrirani korisnik ne zadovoljava uvjete
							\item Administrator odbija zahtjev za registraciju
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					\noindent \underbar{\textbf{UC6 - Dodjela prava korisniku}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
						\item  \textbf{Cilj: } Dodjela prava korisniku
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je registriran
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Administrator traži korisnika
							\item Administrator dodaje pravo korisniku 
							\item Ažuriraju se novi podaci u bazi podataka
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC$7$ - Dodjela statusa voditelja postaje}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Dodijeliti status voditelja postaje spasiocu 
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Moguće povezivanje s bazom podataka
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Administrator otvara profil spasioca (otvara informacije o postaji)
							\item Dodaje status voditelja spasiocu (postaji)
							\item Ažuriraju se podaci u bazi podataka

						\end{packed_enum}
						
						
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC$8$ - Promjena informacija o stanici}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Promijeniti ili dodati nove informacije o stanici
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Moguće povezivanje s bazom podataka
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Administrator otvara informacije o stanici koja ga zanima
							\item Upisuje podatke koje želi dodati ili izmijeniti
							\item Potvrđuje unesene promjene
							\item Ažuriraju se podaci u bazi podataka
							
						\end{packed_enum}
						
						
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC$9$ - Osvježavanje dostupnosti za akcije}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Spasilac
						\item  \textbf{Cilj:} Promijeniti podatak o svojoj dostupnosti za akciju spašavanja
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Moguće povezivanje s bazom podataka, spasilac ne sudjeluje u akciji spašavanja u tom trenutku 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Spasilac otvara aplikaciju i svoj profil na istoj
							\item Označi ili od-znači svoj status dostupnosti
							\item Potvrđuje unesenu promjenu
							\item Ažuriraju se podaci u bazi podataka
							
						\end{packed_enum}	
						
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC$10$ - Definiranje načina spašavanja}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Voditelj stanice
						\item  \textbf{Cilj:} Definirati način spašavanja
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Voditelj stanice je prijavljen, postoji jedan ili više slobodnih spasilaca
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Voditelj stanice potvrđuje akciju spašavanja
							\item Provjerava ima li slobodnih spasilaca
							\item Određuje način spašavanja
							\item Ažuriraju se podaci u bazi podataka
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC$11$ - Prikaz karte}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Spasilac
						\item  \textbf{Cilj:} Prikazati kartu
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, dispečer
						\item  \textbf{Preduvjet:} Spasilac prijavljen, pristup bazi podataka omogućen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Temeljem zadanih zadataka od strane dispečera spasiocu se stvara karta
							\item Spasiocu se na karti prikazuju zadaci koje mora obaviti, lokacije ostalih spasilaca te stalne i privremene postaje
							\item Mogućnost dodavanja komentara na kartu
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC$11.1$ - Prikaz toplinske karte}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Dispečer
						\item  \textbf{Cilj:} Prikazati toplinsku kartu
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, dispečer
						\item  \textbf{Preduvjet:} Dispečer prijavljen, pristup bazi podataka omogućen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Na temelju kretnje spasilaca u zadnja 2 sata stvara se toplinska karta
							\item Baza podataka se ažurira
							\item Dispečer čita toplinsku kartu 
							\item Na temelju karte odlučuje o slijedećem koraku
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
						\noindent \underbar{\textbf{UC$12$ - Otvaranje akcije spašavanja}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Dispečer
						\item  \textbf{Cilj:} Otvoriti akciju spašavanja
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, dispečer, spasilac
						\item  \textbf{Preduvjet:} Dispečer prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Na temelju vanjske prijave dispečer otvara akciju spašavanja
							\item Dispečer odabire "Otvaranje akcije" na određenoj akciji
							\item Baza podataka se ažurira
							\item Akcija postaje vidljiva
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC$13$ - Zatvaranje akcije spašavanja}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Dispečer
						\item  \textbf{Cilj:} Zatvoriti akciju spašavanja
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Dispečer je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Dispečer odabire "Zatvaranje akcije" na određenoj akciji
							\item Baza podataka se ažurira
							\item Akcija prestaje biti vidljiva 
							
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC$14$ - Slanje zahtjeva za uključivanje dodatnih spasioca}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Dispečer
						\item  \textbf{Cilj:} Dojaviti da se traže dodatni spasioci na akciji spašavanja
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Dispečer je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Dispečer za određenu akciju odabire "Zahtjev za dodatne spasioce"
							\item Dispečer bira način spašavanja za koji spasioc mora biti osposobljen
							\item Dispečer šalje zahtjev postaji odabirom,,Pošalji zahtjev” da traži spasioca (osposobljenog za prethodno izabrani način spašavanja)
							\item Spasiocima koji su u toj postaji i imaju odgovarajući način spašavanja se u podstranici ,,Zahtjevi” prikazuje akcija na koju se može odazvati
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC$15$ - Odazivanje na akciju}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: } Spasilac
					\item  \textbf{Cilj:} Uključivanje spasioca u akciju
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Moguće povezivanje s bazom podataka, spasilac slobodan i opremljen za akciju 
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Spasilac otvara aplikaciju
						\item Otvara aktivne pozive i bira akciju 
						\item Odaziva se na odabranu akciju i unosi promjenu
						\item Ažuriraju se podaci u bazi podataka
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC$16$ - Uklanjanje spasioca s akcije}}  
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: } Dispečer
					\item  \textbf{Cilj:} Ukloniti spasioca s akcije spašavanja
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Dispečer prijavljen, moguće povezivanje s bazom podataka
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Dispečer otvara stranicu sa svim akcijama
						\item Ispod one koju želi klikne gumb “Ukloni s akcije“
						\item Ažuriraju se podaci u bazi podataka
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC$17$ - Zadavanje zadatka spasiocu}}  
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: } Dispečer
					\item  \textbf{Cilj:} Zadati zadatak spasiocu
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Dispečer prijavljen, moguće povezivanje s bazom podataka
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Dispečer na stranici sa svim akcijama ispod one koju želi klikne gumb “Zadaj zadatak spasiocu“
						\item Odabire jedan od ponuđenih zadataka i dodaje komentar ako zeli
						\item Ažuriraju se podaci u bazi podataka
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC$18$ - Dodavanje komentara na kartu}} 
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: } Spasilac
					\item  \textbf{Cilj:} Dodati komentar na kartu za druge spasioce u akciji 
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Moguće povezivanje s bazom podataka, spasilac sudjeluje u akciji
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Spasilac otvara aplikaciju
						\item Otvara kartu
						\item Dodaje komentar za ostale sudionike u akciji
						\item Ažuriraju se podaci u bazi podataka
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC$19$ - Prikaz broja dostupnih spasioca po stanicama}} 
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: } Dispečer
					\item  \textbf{Cilj:} Prikazati broj dostupnih spasioca po stanicama
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Dispečer prijavljen, moguće povezivanje s bazom podataka
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Dispečer otvara aplikaciju
						\item Čita informacije o broju dostupnih spasioca po stanicama
						\item Na temelju njih odlučuje o slijedećem koraku
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}



				\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}
					
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[scale=0.5]{slike/dijagram1.PNG} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
						\centering
						\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost korisnika povezana s profilom}
						\label{fig:promjene}
					\end{figure}
				
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[scale=0.5]{slike/dijagram2.PNG} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
						\centering
						\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost povezana s akcijom spašavanja}
						\label{fig:promjene}
					\end{figure}
				\eject		
				
			\subsection{Sekvencijski dijagrami}		
			%		Nacrtati sekvencijske dijagrame koji modeliraju najvažnije dijelove sustava (max. 4 dijagrama). Ukoliko postoji nedoumica oko odabira, razjasniti s asistentom. Uz svaki dijagram napisati detaljni opis dijagrama.
			%todo: uskladiti sekv. dijagram od uc17 sa uc 14 dijagramom
				
			Dispečer dohvaća sve aktivne akcije spašavanja.Web-aplikacija iz baze podataka dohvaća sve aktivne akcije spašavanja te ih prikazuje dispečeru.Dispečer odabire iz odabrane akcije uključenog spasioca te zadaje jedan od ponuđenih zadataka, uz to dodaje i komentar ako želi. Zahtjev se zapisuje u bazu podataka te dispečer biva obaviješten da je zahtjev uspješno stvoren.
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[scale=0.59]{slike/sekvDijagram_UC17.PNG}
					\centering
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC17}
					\label{fig:promjene}
				\end{figure}
			\eject
			
				\subsubsection{Obrazac uporabe UC14 - zahtjev za uključivanje dodatnih spasioca}
				
				Dispečer dohvaća sve aktivne akcije spašavanja. Web-aplikacija iz baze podataka dohvaća sve aktivne akcije spašavanja te ih prikazuje dispečeru, a ako nema aktivnih akcija obaviještava dispečera odgovarajućom porukom. Dispečer odabire za određenu akciju da traži dodatnog spasioca za tu akciju te odabire za koji način spašavanja spasilac mora biti osposobljen. Zahtjev se zapisuje u bazu podataka te dispečer biva obaviješten da je zahtjev uspješno stvoren.
			
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[scale=0.3]{slike/UC14-sekv.JPG}
						\centering
						\caption{Sekvencijski dijagram za UC14}
						\label{fig:sekvencijski}
					\end{figure}
				\eject
				
				\subsubsection{Obrazac uporabe UC10 - Definiranje načina spašavanja}
				
				Voditelju stanice se prikazuje obavijest o otvorenoj akciji spašavanja. On ju potvrđuje. Web-aplikacija provjerava u bazi podataka ima li slobodnih spasilaca. Ako ih nema šalje mu odgovarajuću poruku. Ako ih ima voditelj zatim definira način spašavanja.
				
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[scale=1]{slike/UC10-sekv.JPG}
						\centering
						\caption{Sekvencijski dijagram za UC10}
						\label{fig:sekvencijski}
					\end{figure}
				\eject
					
		\section{Ostali zahtjevi}
		 		 
			 \begin{packed_item}
			 	
			 	
			 	\item Korisničko sučelje mora podržavati hrvatsku abecedu pri unosu i prikazu sadržaja
			 	\item Sustav treba biti implementiran kao web aplikacija koristeći objektno-orijentirane jezike
			 	\item Podaci o kretanju spasioca su vidljivi unutar zadnja dva sata
			 	\item Za izračun ruta koje prate staze i ceste koristi se vanjski servis OSRM 
			 \end{packed_item}
			 
			 
			 
	